資訊科技相關職位加薪再嬴大市 JobsDB 整合過往五年薪酬數據反映IT人才渴市

IT又win

IT 行業薪酬加幅大幅拋離整體數字
全球經濟不穩定因素及各項抗疫措施令多個行業、工種面臨重大挑戰，今年獲得加人工的本地打工仔只有 50%，比往年減少兩成，加薪幅度亦大幅下調至只有 1.3%，部分行業如旅遊、零售更錄得超過 8%負增長，資訊科技工種卻突圍而出，高於平均數有 66% 從業員獲得加薪，平均升幅更高達 6.1%，亦獲派較大份花紅（1.8個月）。事實上，過往五年來 IT 工種人工增幅均跑贏大市，今年對比尤其突出。

開發人員最吃香 升幅拋離大市十倍
JobsDB 網站今年薪酬報告專頁公布各個工種獲加薪最多的職位排名。在 IT 工種之中，開發人員（Developer）的人工增幅最高達 13.9%，其次為高級分析程式員（Senior Analyst Programmer），獲得 9.5% 升幅，與及程式編寫員（Programmer）亦獲 9% 升幅。

JobsDB 香港區行政總裁仇崑石先生表示：「與資訊科技和數碼轉型有關的產業發展仍然蓬勃，這是由於各行各業都需要科技支援及數碼轉型，以簡化工作流程，改善效率，從而為企業迎來新的經營模式。另外，香港在 eCommerce （電子商務）、Mobile（流動裝置相關項目）、AI（人工智能）、Cloud（雲端）等領域上仍然缺人，而支援數碼轉型的數據分析亦十分渴才，由此造就相關行業的人工增長。」

加人工 都因為之前底

10k->11k
加幅達10%，大幅跑贏通脹

因為有咩事第一批炒IT狗先咪多空缺，
然後極低薪請新人，年年加10%，
加到咁上下又再炒曬。

公司d it個個60K up

學識係source code留屎

連登仔: 假既 唔信 IT係狗係垃圾

又水一班人入行

裁員
被迫以較低人工
接受新職位

有無反映喺數據到

同埋佢哋啲艇仔公司食水好深之前公司搵過一個普通嘅support嗰間 人仔公司原來食咗嗰個男仔成皮一個月如果條友做一年 嗰間公司唔使做嘢已經有120,000

入行易
但走人快

speedy?

唔係唔記得乜 tech

其實咁渴市係好多人做唔住加cs畢業唔想做返p仔同dev，睇人工表面梗係好，但其實workload都幾大同難度都高

無人諗過真係加人工嬴大市,都無人做既咩?
就係因為柒呢行
比人當狗咁使

雖然同律師醫生冇得比，
但公道咁講，
待遇係咁多行之中算中間偏上啦